Uniqlo欲擺脫中國依賴 「越南」成重要位置

Uniqlo欲擺脫中國依賴 「越南」成重要位置

〔財經頻道／綜合報導〕全球知名品牌「優衣庫」（Uniqlo）月初在越南開設首家店鋪，無論在生產或是銷售方面，優衣褲母公司「迅銷」（Fast Retailing）都把越南定位在重要位置，在美中貿易戰背景下，能把越南當作擺脫中國依賴的基地利用，也瞄準東南亞市場，實施一舉兩得的戰略。

《日經》報導，優衣庫10月進駐印度市場，本月也進駐越南市場，越南1號店6日在胡志明市開幕，該店鋪達3100平方公尺，是東南亞最大規模，還將在當地進行網路銷售，會長兼社長柳井正表示，期待越南的巨大潛力，希望盡快達到100家店。

除了消費以外，對於迅銷來說，越南還有著「可充分應對美中摩擦」的重要意義，優衣庫的生產正逐漸從中國轉移到越南，藉此躲避美國對中國進口商品加稅，迅銷在越南設立的縫製工廠今年春天達44家，比2年前多了30%，而迅銷在中國的縫製工廠在整體比例正逐漸下滑。柳井正強調，對於迅銷而言，越南是最重要的生產基地。

另外，迅銷在越南還有6家材料工廠，從材料到縫製，形成了一條龍式的生產，相關行業人員認為，這逐步構成了不受美中影響的生產體制。

雖然越南在生產方面的存在感不斷增加，但消費還是個未知數，因為如「ZARA」、「H&M」等競爭對手已在越南開店，優衣庫比日本略高的定價，是否能被當地消費者接受，還需要再觀察。

仲以為係大陸優衣庫段扑野自拍

sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

手足無證據都坐咗半年啦
又話手足唔係condom
幫推大家關注啦